【蒙古撚】一月農曆假去蒙古國

自己以前幾鐘意睇蒙古史 黎緊就第一次去玩啦 plan左好多

有冇去過既人一齊分享下

去左唔好番黎 鼠疫沙士咩都齊

plan B 係即上貝加爾湖 咁樣冇事掛

呢d天氣 俄中蒙d病毒勁到你唔信，你仲要無抗體上去。 建議食多幾年地溝油先。

咁唯有plan C 即飛韓國

屌 咁我開post 做乜鳩

Hi韓國

比人嚇2嚇就唔敢去 好廢

咪臭係上連登勿認真
連登仔鳩噏幾句就嚇窒你
咁你都係留返喺屋企攬住媽咪就最安全啦

今年一月第二次去，去左7日，帶夠衫去，一月真係好撚柒凍。一月有啲地方會因為太凍而唔開。

冬天反而仲勁？
長知識

人哋講兩句就轉

陽春麵反動撚來, 唔好比佢拋。

去前一日又話咩鼠役又吹到咩黑死病
結果玩左個幾星期如常 唔撚驚

你地覺得報邊間團好 khongor 定 sunpath

去左邊到？ 你係跟團定自己租車？邊到冇開到

去左邊到玩 一定好靚啦

Khongor 報團中過伏
個導遊西撚到仆街 仲要偷我錢
去完之後申請退款都退到部份團費 唔見錢有保險claim
不過我諗唔關成間旅行社事 係個導遊問題
職員好nice好幫得手 幫手做翻譯報警 仲話承諾永不錄用該名導遊

去過
d草原成個地面都係動物屎屎

個到咁大都周圍都係咩

同意啦 幫你翻譯好好啦 個到有幾多人識蒙識英啊

你個陣係報佢地咩團？

戈壁
蒙古真係幾靚 鄉郊d人好多都好nice
有機會想去多次 去森林同湖區

未去過就咁睇相都諗過會去第二次

你個陣係幾多人去呢？

我今次自己一個去 諗緊去到求祈會唔會執到一兩件hostel友報團 定索性認命香港做single quotation 算

5人 有香港人同台灣人
上網搵人一齊夾團
你如果一支公去應該會悶死

以我所見 其實都好多人去度先搵人夾團 去佢office留名 有人有興趣一齊就通知你
不過我果陣係暑假旺季去
你一月去我唔清楚多唔多人

我就本來兩個人去 最後俾條契弟甩我底

你講得啱 我知個到一月係旅遊淡季 所以都驚去到執唔到人入團 又可能佢同我想睇既野唔同

可能要諗定plan D

7月去過sunpath 7日 合理

我主要留係烏蘭巴托市區，自己去，因為有local friend，千祈唔好租車，果度啲路香港人揸唔掂，隨手截的士都好平，塞車時間仲唔計錢，推薦去sky resort滑雪，好撚扺，百幾蚊港幣全包，shuttle bus喺香格理拉商場上車，果度夠玩一個下午

一月冬天就肯定出唔到郊外，除非你想極限體驗，市中心有個機動遊戲遊樂場都會唔開

去過格根塔拉草原
幾乎每一步都可以踩到屎 多到令你放棄去避
草原騎馬幾正 但之前去騎馬嗰陣條友就地起價 佢會帶你行夠幾個景點（印象中係3個） 冇行曬嘅話騎馬時間會蝕好多
同埋會有人埋嚟影你相
佢影完會印出嚟要收你錢 幾十蚊 唔想要相就唔好俾佢影
蒙古包冇咩特別 外型係蒙古包入邊殘殘地 有浴室同床
夜晚睇星超正 但凍到仆街 記得著多幾件衫
行遠少少去冇光害嘅地方睇

btw注意健康同個人衛生 唔好帶啲病番嚟香港

蒙古菜真係好難食

5月去過 合理 不過坐車坐到死

冇得出郊外玩

咁只好去特勒吉國家公園玩下husky

你上面個sky resort 我都諗住必去 請教練貴唔貴

巴打介唔介意 share 你個行程出黎睇下 thanks

好想去見識下周圍都係屎

蒙古包好似有兩類啵 你住個種好似唔係真蒙古包

不過有得睇星星好正啊 希望去到天氣好

只要個病毒唔會死於低温 例如鼠疫

咁冬天既一般人類活動係會令病毒惡化。

咁你建議如果真係想去又會返黎有咩準備功夫要做足

身體強壯勝於一切，唔係講大唔大隻果d, 係你一路都粗生粗養。

其次盡量避免長期室內，但冬天根本你都會忍唔住大多數時間係室内仲要係封閉空間果隻

番到黎頭果幾日盡量去警畜屋企附近
如確實無病就完了

不過，其實都係聽天由命，你外來人唔慣當地，容易水土不服之後增加染病機會。

上年暑假去 揀咗sunpath
導遊係個女大學生 英文流利到不得了 份人都好細心好sweet

價錢合理 整體行程安排幾好 住既蒙古包都好乾淨企理
係最尾收團費冇扣按金 我又返咗香港先醒起 不過最後都拎得返

係咪都係去南部

我去sky resort無請教練，拎完裝備，跟住就直接去初級果面滑，btw我無plan過行程，前一晚先諗下一日去邊

我去sky resort果陣咁岩無乜人，有咩想知就再問啦，我都幾中意呢個國家

由首都出發兜一個圈 我都唔太記得去過邊 要摷返

btw你有興趣蒙古咩史

可能我英文差聽唔明導遊講乜 好似都冇講太多史 最記得導遊話次次新統治者都破壞本有文化 所以蒙古冇自己文字 同埋係個係蒙古包入面既博物館見到個號角 係以前僧侶用處女骨頭整 陰公

一月去肯定凍撚到仆街
我十二月中去完，最凍係成吉思汗博物館個到成負廿三度#dust#平烏蘭巴托平均都負八九度，最撚凍既首都
揾到同路人join tour機會微
反而去貝加爾湖有機會睇到個湖結冰

跟過Khongor7日戈壁團， 一世難忘，不過坐車坐到仆街

好正

去學滑雪

以前打書釘會睇好多蒙古史 由鐵木真到現代都有睇 比較有興趣係帝國史

你有去埋貝加爾湖？

如果搭西伯鐵來回要用幾耐時間

我記得由烏蘭巴托去到伊爾庫次克就35個鐘左右
夜晚上車 後日既朝早落車
之後再係伊爾庫次克搭巴士去貝加爾湖沿岸城市
eg. 利斯特維揚卡 1~2個鐘 (最終冇去到)
奧爾洪島5~7個鐘(有去到，去程5個幾鐘，回程坐左7個鐘 有對撚樣中國夫婦搭渡輪果陣冇上到船 結果白白等成粒鐘 屌)
唔建議咁樣來回玩 好撚晒時間

同意 頭先又查下 都唔夠時間咁樣來回玩啦

我9日full day 已預左一日烏蘭巴托市區遊 + 一日sky resort 仲有七日諗緊玩邊好

好擔心去到搵唔到人入團 到時硬食一人價

上背包客棧搵人啦
會搵到台妹同遊

搵緊啦我 台妹就冇 台叔台嬸就有

不過佢地搵我個d都唔同時間去

有個台嬸咩都唔知問我有冇興趣一齊去 唔知佢想搏乜

你靚仔囉仲洗講
利申 果陣同幾個台妹同團 不過全部個樣都... 唔係話佢地樣衰 只係同平時d台妹唔同咁

你去過南韓就知道, 佢地公民衛生唔掂,
咳都唔掩口, 還要對住人, 啤住佢都唔覺有問題.
還要一程地鐵去機場十幾廿個都係咁.
佢有一年南韓糖疫症就係咁解, 基本上係第2個支那, 除左民主方面

屎其實無乜野，d屎夜晚仲可以燒來保暖
我住果個蒙古包無浴室，得幾塊板圍住地下一個「lone」既旱廁，臭到癡線

樓主最後決定去定唔去？
因為我都諗緊
見全部旅遊網站都話一月唔啱去 全年最凍

推

去

謝回覆
想問埋點解您唔旺季例如六至九月果陣去？
因為一月見淡季同好凍下 我都1516緊

滑雪 睇雪景 感受下最凍首都

icic
我都研究下先

可以交流下

我仲未plan 好最壞情況 gear 又未買齊

巴打 我想知個邊交通情況

我冇朋友車 係咪主要都靠巴士？ 的士有冇分邊隻？

Sky resort 係咪有架 shuttle bus ？ 佢個網全蒙冇英文唔識睇啊

當地交通主要靠的士，市區巴士完全無英文，好難撘
的士係隨街截既私家車,用司機錶板個行車距離計錢
Sky resort系香格理拉商場有shuttle bus
可以tg傾再答你多啲

蒙古妹

想問樓主有冇搵到人join tour 有興趣

最後都係冇 諗住去到求其執一兩件再報個short trip

上年九月去咗Ulgii 報咗個八日七夜local tour, 有五晚露營，我覺得勁正，真心推介，下次想去北面睇下Tsaatan養馴鹿牧民，不過個tour好似好tough, 仲諗緊

上個月個到先爆過單鼠疫啵 巴打好勇

咁佢又唔係outbreak, 又唔係紅/黑旅遊警示, 唔好亂接觸野生動物,同埋注意個人衛生問題不大

終於都明呢句意思

蒙古妹

正唔正？

輪廓好靚

其實蒙古仔都係好靚

終於去完十日蒙古同蒙古南

真係好正 會再去

下次會去北面 挑戰冬天去好似有少少癲